\section{Ricerche Precedenti}
L'utilizzo del \textit{machine learning} nell'ambito che abbiamo descritto 
\`e stato oggetto di studio anche in passato, tuttavia nessuno ha mai 
tenuto in considerazione le risorse \textit{hardware} necessarie e 
il fatto di non avere un \textit{dataset} con dati gi\`a  classificati.

Per quanto concerne gli algoritmi, abbiamo notato che le tecniche pi\`u 
semplici come \textit{Histogram Based Outlier Score} e \textit{k Nearest 
Neighbors} non ottengono risultati accettabili, invece le ANN si sono 
dimostrate efficaci in quanto capaci di apprendere concetti complessi.

Circa le ANN sono numerose le ricerche che sono state svolte, 
queste hanno approfondito tematiche diverse, dall'utilizzo di un 
insieme di ANN, ad una modifica dell'algoritmo di \textit{back 
propagation}; nessuno per\`o ha studiato l'esecuzione di questa 
tecniche in modo non supervisionato e senza avere la possibilit\`a 
di salvare i dati necessari all'addestramento.

Parlando di \textit{autoencoder}, precedenti lavori hanno mostrato 
come il loro utilizzo per estrarre le caratteristiche di un dato 
migliori il rilevamento di minacce informatiche, tuttavia gli 
\textit{autoencoder} non sono stati usati per il rilevamento, 
questo compito era stato affidato a classificatori; 
ancora una volta la soluzione proposta richiede il lavoro di 
un esperto per classificare i dati, in quanto \`e una soluzione 
che lavora in modo supervisionato.